\begin{siglas}
  \item[BD] Banco de Dados
  \item[BDE] Banco de Dados Espaciais
  \item[BDG] Banco de Dados Geográficos
  \item[BNDES] Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social
  \item[CRUD] Criar, Recuperar, Editar e Excluir (\textit{Create}, \textit{Read}, \textit{Update}, \textit{Delete})
  \item[DEA] Dias em Aberto
%  \item[DEL] Dias em Lactação
  \item[DW] Data Wharehouse  
  \item[ECTC] \textit{Electronic Collars to Track Cattle}
  \item[Embrapa]  Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária
  \item [ETL] Extração, Transformação e Carga (\textit{Extract Transform Load})
  \item[GPS] Sistema de Posicionamento Global
  \item[IPC] Intervalo Parto Concepção
  \item[KDD] Descoberta do Conhecimento em Banco de Dados (\textit{Knowledge Discovery in Databases})
  \item[MAPA] Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento
  \item[MD] Mineração de Dados (\textit{Data Mining - DM})
  \item[OLAP] Processamento Analítico Online(\textit{Online Analytical Processing})
  \item[OLTP] Processamento de Transação Online (\textit{Online Transaction Processing})
  \item[PP] Pecuária de Precisão (\textit{Precision Livestock Farming - PLF})
  \item[SAD] Sistemas de Apoio a Decisão
  \item[SGBD] Sistema Gerenciador de Banco de Dados
  \item[SI] Sistema de Informação
  \item[SIG] Sistemas de Informações Geográficas (\textit{Geographic Information System} - GIS)
  \item[SIG] Sistema de Informação Gerencial
  \item[SPT] Sistema de Processamento de Transação
  \item[SQL] Linguagem de Consulta Estruturada (\textit{Structured Query Language})

\end{siglas}